维基/O 解密/O 网站/O 创始人/O 朱利安·阿桑奇/PERSON 被/O 罚/O 断/O 网后/O ，/O 如何/O 与/O 外界/O 接触/O 呢/O ？/O 由于/O 阿桑奇/PERSON 公开/O 质疑/O 英国/COUNTRY 对/O 俄罗斯/COUNTRY 前/O 特工/O 中毒/CAUSE_OF_DEATH 事件/O 的/O 说法/O ，/O 为/O 其/O 提供/O 庇护/O 的/O 厄瓜多尔/COUNTRY 驻/O 英国/FACILITY 大使馆/FACILITY 切断/O 了/O 阿桑奇/PERSON 的/O 通信/O 联络/O 。/O “/O 阿桑奇/PERSON 未/O 遵守/O 2017年/DATE 对/O 厄瓜多尔/COUNTRY 政府/O 所/O 做/O 的/O 书面/O 承诺/O ，/O 发布/O 干预/O 其他/IDEOLOGY 国家/O 内政/O 的/O 信息/O 。/O ”/O 厄瓜多尔/COUNTRY 政府/O 在/O 声明/O 中/O 表示/O 。/O
一/NUMBER 周/O 前/O ，/O 阿桑奇/PERSON 连发/O 三/NUMBER 条/O 推特/O ，/O 对/O 俄罗斯/COUNTRY 前/O 情报/TITLE 官员/TITLE 谢尔盖·斯克里/PERSON 帕尔/PERSON 和/O 女儿/O 在/O 英国/COUNTRY 索尔兹伯里/GPE 市/GPE 中毒/CAUSE_OF_DEATH 事件/O 引发/O 的/O 外交/O 风波/O 发表/O 看法/O 。/O 其中/O 他/O 写道/O ：/O “/O 尽管/O 英国/DEMONYM 首相/TITLE 特雷莎·梅有/PERSON 理由/O 将/O 俄罗斯/COUNTRY 视为/O 首要/O 嫌疑/O ，/O 但/O 目前/DATE 没有/O 直接/O 证据/O ，/O 且/O 国际/O 禁止/O 化学/O 武器/O 组织/O 的/O 独立/O 调查/O 尚未/O 确认/O 。/O 克里姆林宫/FACILITY 因而/O 得以/O 在/O 国内/O 推销/O 俄罗斯/COUNTRY 遭/O 迫害/O 的/O 观点/O 。/O ”/O
虽然/O 出生/O 于/O 澳大利亚/COUNTRY 的/O 阿桑奇/PERSON 现在/DATE 已经/O 获得/O 了/O 厄瓜多尔/COUNTRY 国籍/O 。/O 但/O 厄瓜多尔/COUNTRY 驻/O 英国/COUNTRY 大使馆/O 只是/O 阿桑奇/PERSON 的/O 临时/O 落脚点/O ，/O 一旦/O 离开/O 使馆/O ，/O 英国/COUNTRY 警方/O 有权/O 立即/O 逮捕/O 他/O ，/O 然后/O 美国/COUNTRY 就/O 会/O 将/O 他/O 引渡/O 回去/O 。/O
但是/O ，/O 阿桑奇/PERSON 影响力/O 最/O 大/O 的/O 地方/O ，/O 从一开始/O 就/O 不/O 是/O 物理/O 空间/O ，/O 而/O 是/O 网络/O 。/O
2006年/DATE ，/O 阿桑奇/PERSON 创办/O 了/O 维基/O 解密/O 网站/O 。/O 2010年/DATE ，/O 维基/O 解密/O 曝光/O 了/O 美国/COUNTRY 在/O 阿富汗/MISC 战争/CAUSE_OF_DEATH 和/O 伊拉克/MISC 战争/CAUSE_OF_DEATH 的/O 大量/NUMBER 机密/O 文件/O ，/O 还/O 泄露/O 了/O 25万/NUMBER 余/O 份/O 美国/ORGANIZATION 国务院/ORGANIZATION 与/O 美国/COUNTRY 驻外/O 大使馆/O 之间/O 联系/O 的/O 电报/O ，/O 其中/O 有/O 11.5万/NUMBER 份/O 为/O 秘密/O 和/O 机密/O 级/O 电报/O ，/O 美国/COUNTRY 政府/O 颜面/O 尽失/O 。/O
阿桑奇/PERSON 随后/O 因/O 涉嫌/O 强奸/O 受到/O 瑞典/COUNTRY 调查/O ，/O 并/O 在/O 英国/COUNTRY 被捕/O ，/O 但/O 他/O 否认/O 所有/O 罪名/O ，/O 并从/O 2012年/DATE 开始/O 就/O 在/O 厄瓜多尔/COUNTRY 使馆/O 寻求/O 庇护/O 。/O 瑞典/COUNTRY 也/O 在/O 去年/DATE 5月/DATE 宣布/O 终止/O 对/O 他/O 的/O 调查/O 。/O
所以/O ，/O 物理/O 空间/O 上/O 的/O 限制/O 对/O 阿桑奇/PERSON 并不/O 重要/O ，/O 网络/O 空间/O 的/O 限制/O 才/O 是/O 命门/O ，/O 这/O 也/O 是/O 厄瓜多尔/COUNTRY 政府/O 每/O 次/O 在/O 对/O 阿桑奇/PERSON 发出/O 警告/O 时/O 采取/O 的/O 手段/O 。/O 关键/O 是/O ，/O 这些/O 警告/O 并没有/O 起/O 多/O 大/O 作用/O ，/O 而/O 阿桑奇/PERSON 在/O 社交/O 媒体/O 上/O “/O 点评/O ”/O 的/O ，/O 尽/O 是/O 一些/NUMBER 敏感/O 的/O 国际/O 事务/O 。/O
2016年/DATE ，/O 维基/O 解密/O 黑/O 了/O 美国/COUNTRY 民主党/ORGANIZATION 全/O 国/O 委员会/O 的/O 电脑/O ，/O 公布/O 了/O 当时/DATE 民主党/ORGANIZATION 总统/TITLE 候选人/O 希拉里·克林顿/PERSON 的/O 大量/NUMBER 邮件/O 材料/O ，/O 引发/O 不小/O 危机/O 。/O 于是/O ，/O 厄瓜多尔/COUNTRY 就/O 把/O 阿桑奇/PERSON 的/O 网/O 掐断/O 了/O 一阵子/O 。/O
去年/DATE 11月/DATE ，/O 阿桑奇/PERSON 又/O 在/O 推特/O 上/O 表示/O 对/O 西班牙/COUNTRY 加泰罗尼亚/GPE 自治区/GPE 独立/O 的/O 支持/O ，/O 继而/O 引发/O 西班牙/COUNTRY 政府/O 不满/O ，/O 厄瓜多尔/COUNTRY 政府/O 于是/O 要求/O 阿桑奇/PERSON 不要/O 干涉/O 他国/O 事务/O ，/O 但/O 显然/O 警告/O 不/O 奏效/O 。/O
厄瓜多尔/COUNTRY 政府/O 的/O 声明/O 称/O ，/O 之所以/O 切断/O 阿桑奇/PERSON 的/O 通讯/O 网络/O ，/O 是/O 因为/O 其/O 行为/O “/O 将/O 厄瓜多尔/COUNTRY 和/O 英国/COUNTRY 、/O 欧盟/ORGANIZATION 等/O 其他/IDEOLOGY 国家/O 之间/O 保持/O 的/O 良好/O 关系/O 置于/O 风险/O 当中/O ”/O 。/O
在/O 和/O 厄瓜多尔/COUNTRY 达成/O 的/O 协议/O 中/O ，/O 阿桑奇/PERSON 表示/O 将/O 遵守/O 《/O 维也纳/MISC 外交/MISC 关系/MISC 公约/MISC 》/O 第/ORDINAL 41/NUMBER 条/MISC ，/O 即/O “/O 使馆/O 馆舍/O 不/O 得/O 充作/O 与/O 本/O 公约/O 或/O 一般/O 国际法/O 之/O 其他/IDEOLOGY 规则/O 、/O 或/O 派遣/O 国/O 与/O 接受/O 国/O 间/O 有效/O 之/O 特别/O 协定/O 所/O 规定/O 之/O 使馆/O 职务/O 不/O 相符合/O 之用途/O ”/O 。/O
谁/O 去/O 送信/O ？/O
断/O 网/O 之后/O ，/O 阿桑奇/PERSON 将/O 怎样/O 与/O 外界/O 沟通/O 呢/O ？/O
据/O 媒体/O 报道/O ，/O 德国人/DEMONYM 缪勒/O -/O 玛格汉/PERSON （/O Müller/O -/O Maguhn/O ）/O 是/O 阿桑奇/PERSON 少数/NUMBER 与/O 外界/O 联络/O 的/O 接头/O 人/O 之一/MISC ，/O 也/O 是/O 阿桑奇/PERSON 至交/O ，/O 平常/O 每/O 月/O 去/O 探望/O 一/NUMBER 次/O 阿桑奇/PERSON ，/O 会/O 给/O 他/O 送/O 书/O 、/O 电影/O 碟片/O 和/O 衣服/O 等/O 物品/O 。/O 2016年/DATE ，/O 缪勒/O 还给/O 阿桑奇/PERSON 送去/O 一/NUMBER 个/O U盘/O ，/O 其中/O 存/O 了/O 要/O 传递/O 给/O 阿桑奇/PERSON 的/O 个人/O 信息/O ，/O 因此/O 不/O 方便/O 通过/O 邮件/O 传输/O 。/O 这样/O 的/O 做法/O 引起/O 了/O 欧/LOCATION 美/COUNTRY 情报界/O 的/O 关注/O 。/O
在/O 阿桑奇/PERSON 被/O 断/O 网/O 之后/O ，/O 日常/O 探视/O 将/O 是/O 他/O 与/O 外界/O 接触/O 的/O 主要/O 方式/O ，/O 虽然/O 不/O 能/O 会客/O ，/O 但/O 不/O 代表/O 不/O 能/O 接纳/O 探视/O 者/O 带来/O 的/O 物品/O 。/O
在/O 缪勒/O 给/O 阿桑奇送/PERSON 了/O 一/NUMBER 次/O U盘/O 之后/O ，/O 他/O 便/O 被/O 欧/DEMONYM 美/DEMONYM 情报界/O ，/O 尤其是/O 美国/COUNTRY 三/NUMBER 大/O 情报/O 机构/O ——/O 中情局/ORGANIZATION 、/O 联邦/ORGANIZATION 调查局/ORGANIZATION 和/O 国家/ORGANIZATION 安全局/ORGANIZATION 盯上/O ，/O 成为/O 密切/O 注意/O 对象/O 。/O 现在/DATE ，/O 他/O 进入/O 英国/COUNTRY 都/O 用/O 护照/O 而非/O 带有/O 住址/O 的/O 身份证/O ，/O 一/O 进入/O 英国/COUNTRY 就/O 把/O 手机/O 关机/O ，/O 变得/O 极度/O 谨慎/O 。/O 而/O 海关/O 人员/O 也/O 会/O 对/O 缪勒/O 的/O 身份/O 层层/O 审核/O ，/O 反复/O 询问/O 其/O 进入/O 英国/COUNTRY 的/O 目的/O 。/O
缪勒/O 给/O 英国/ORGANIZATION 海关/ORGANIZATION 的/O 线索/O 总是/O 像/O 一/NUMBER 个/O 商人/TITLE 一样/O ，/O 比如/O “/O 刚从/O 巴西/COUNTRY 出差/O 三/NUMBER 天/MISC 回来/O ”/O ，/O 但/O 其实/O 缪勒/O 主业/O 是/O 做/O 一些/NUMBER 网络/O 安全/O 的/O 咨询/O ，/O 比如/O ，/O 他/O 在/O 2017年/DATE 就/O 曾/O 参加/O 过/O 一/NUMBER 个/O 俄罗斯/ORGANIZATION 国防部/ORGANIZATION 组织/O 的/O 会议/O 。/O
今年/DATE 1月/DATE ，/O 在/O 进入/O 厄瓜多尔/ORGANIZATION 大使馆/ORGANIZATION 看望/O 阿桑奇/PERSON 的/O 时候/O ，/O 缪勒/O 还/O 需要/O 经过/O 警卫/O 的/O 检查/O ，/O 要求/O 其/O 关闭/O 手机/O 、/O 照相机/O 等/O 电子/O 设备/O ，/O 交出/O 手表/O 和/O 车/O 钥匙/O 。/O “/O 我/O 上/O 一/NUMBER 次/O 去/O 看/O 他/O 的/O 时候/O ，/O 他们/O 还/O 朝/O 我/O 带来/O 的/O 水果/O 里面/O 看/O 。/O 他们/O 也是/O 在/O 做/O 分内/O 的/O 事/O ，/O 无可指责/O 。/O ”/O 他/O 说/O 。/O
